[拋磚引玉] 其實渣打八婆Bonnie Tong單野可唔可以向歐盟申訴？

2018年5月25日開始生效既General Data Protection Regulation是在歐盟法律中對所有歐盟個人關於數據保護和隱私的規範，涉及了歐洲境外的個人資料出口。

該條例包含有關處理歐盟內部數據主體的個人可識別資訊的條款和要求，適用於與歐洲做生意的所有企業，無論位置如何。處理個人數據的業務流程必須在設計和默認情況下構建數據保護，這意味著個人數據必須使用假名(pseudonmisation)或完全匿名(data anonymisation)進行存儲，並且默認使用盡可能最高的隱私設置，以避免公開數據未經明確同意，並且不能用於識別沒有單獨存儲附加訊息的主題。任何個人數據除非在法規規定的合法基礎上完成，否則數據控制者或處理者已經從數據所有者那裡獲得明確的選擇同意。數據所有者有權隨時撤銷此權限。

雖然好似條例係單純保護EU公民，但根據維基寫既又好似可以搞鳩渣打。渣打點睇都有EU passport客架喇，如果受害人有渣EU就緊係好。但如果無，其實有無可能雖然受害人非歐盟公民，但由於渣打屬於法例涵蓋範圍，而觸發條例？有無巴打可以解答下

唔識but 推

渣打依間垃圾，被歐美介未罰過款？
成日覺得亞洲班撚樣高層，
成日夾計呃鳩總部

推

運動未完 仍需努力
12月8 民陣轉咗遊行

有無條八婆cctv 影mon 張圖？ or 用同事login record?

無就好難告喎

渣打先有record 啦，佢唔拎出嚟都無用

啱啱去左渣打分行問

Staff 話其他分行野唔係好清楚
公司有training 唔可以洩漏
但有冇其他人亂用就唔知啦

所有分行
其實只要有你身分證就可以check到你ac
我問咁應該有record邊個check 過
佢話正常係，但唔知IT個邊點做

有關呢件事，佢話公司未有回覆
亦都冇提幾時會交代

我講左我覺得有資料洩漏好嚴重
如果唔覆，我就轉銀行cut card

利申
渣打用户
中銀轉過去

香港人報仇！

如果歐盟查
會唔會有法家權力access cctv?

你問埋佢點樣投訴
點可以迫到渣打查

一定係因為佢樣衰生得豬，所以都依家大家仲咬住佢唔放
利申：已cut 渣兜

lm

下一步
召集一定人數渣打員工 驗真假
驗到渣打講大話
永不番身